---
title: Введение в JS
tags:
  - frontend
  - js
categories:
  - Roadmaps
date: 2019-12-22 00:18:21
---
## Введение в JS

![Код](./code.jpg)

> Пролистав книгу о принципах магии и не взглянув на обложку, сложно не решить, что это книга о разработке программного обеспечения. (B. Tognazzini)

*Javascript* - это один из самых популярных языков программирования, который можно встретить практически в любой области программирования. От фронтенда до бекенда, от мелких скриптов, управляющих бытовой техникой до огромных приложений и даже целых оболочек операционных систем, но мы рассмотрим только то, как он используется в вебе и фронтенде.

TODO
У JS низкий порог входа, но при этом это очень гибкий язык, со сложными парадигмами, заложенными в основы языка. Это означает, что нужно совсем немного времени от начала изучения до первых больших программ, но при этом учиться дальше можно  

## С чего начать?

Начать знакомство с языком советую со статьи от [MDN](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/Getting_started_with_the_web/JavaScript_basics), в ней дается краткое введение в основы синтаксиса. После ввдения от MDN есть прекрасный учебник [learn.javascript.ru](https://learn.javascript.ru/), который дает не только подробное погружение в язык, но и знакомит с тем, как JS ведет себе в браузере и как взаимодействовать со страницей. Помимо него есть более краткий и "сухой" учебник от [MDN](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/JavaScript/Guide). В целом, learn.javascript.ru кажется более полным и подробным, но тут уже на ваш выбор. Учебники достаточно длинные, так что их надо читать постепенно, параллельно занимаясь практикой, то есть написанием кода. Кстати, о практике...

### Практика

TODO
Как и в случае с версткой тут действует принцип: "практика важнее теории", поскольку не так важно сколько томов учебника вы прочитали, как сколько тысяч строк кода написали. Только сталкиваясь с реальными проблемами в процессе написания кода, можно приобрести опыт. Только набив собственные шишки и потратив гору времени на вопросы в духе: "как заставить эту чушь наконец заработать?". 

## Лучший учебник на русском языке

TODO

[Ссылка на учебник](https://learn.javascript.ru)

## You Don't know JS

![Обложка You Dont't know JS](./ydkjs.jpg)

TODO

[Репозиторий с книгой на гитхабе](https://github.com/getify/You-Dont-Know-JS/blob/1st-ed/README.md)

## Задачи

TODO

## Проекты

TODO

## Куда копать дальше?

TODO

## Заключение

TODO
